任志剛︰派錢對本港經濟增長效益不大，當年派發6,000元後，似乎很多人都用於購買iPad

行政會議成員任志剛表示，香港毫無疑問有被邊緣化風險，所以有必要在未被邊緣化前做大做強，令市場規模大到不可或缺。

對於本港市場被指變得大陸化，他認為這是實事求是的做法，又反問這樣有何不好，又指香港應慶幸內地有資本管制，才有可扮演角色，如果內地如歐美開放，香港就會「Bye Bye」。他指出，香港經濟體系細，只有700萬人，假若香港能夠成功及專注做好內地與海外資金融通，便能發揮成為國際金融中心的角色。

他認為，本港要大力發展人民幣業務，以人民幣作為買賣交易或股市結算單位，對香經濟及貨幣均會帶來好處，因為當中帶動的資金流大到難以想像。他不擔心某種貨幣會取代港元，又指在香港使用各類貨幣都無所謂，並非迷思。

對於政府將於周三公布《財政預算案》，據報指今個年度財政盈餘可能高達1,400億元，創回歸以來新高。任志剛表示，過去10年香港一直有財政盈餘，平均相當於本地生產總值3%。若今個財政年度盈餘一如市場預測的千多億元，相當於本地生產總值5至6%。

他指，政府錄得盈餘，意味著從市民身上取得的錢多於投放，會拖經濟後腿。香港需要思考如何應付開支增長，同時投資未來，促進生產力及經濟增長，令經濟進入新台階。對於有聲音要求政府派時，他指政府當年派發6,000元後，似乎很多人都用於購買iPad，對本港經濟增長效益不大。

他又提到，現時各方面稅項很低，並無特別需要以政府財政去發展金融。政府應投放更多於金融基建，但相信不會涉及很多金錢，例如即時支付亦毋須用很多錢。

人地點用關你撚事

的確係冇咩效益 但係你擺係度唔用又有咩

大多數有錢人係咁 窮人買貴或用好啲都唔撚得

我話攞嚟交稅你係咪派錢呀

全港市民話買華為

快d派啦

唔派錢-->經濟增長-->窮人/中產唔一定受惠
派錢-->經濟增長無乜--->所有人受惠

又唔係叫你年年派, 點解死要咬住D錢唔比番人?

只許州官起大白象，不許百姓買ipad

果6000封比你做帛金好唔好，你都on撚柒鳩，都聞到棺材香啦，仲咁多野講

派得六千唔買ipad唔通攞去買樓咩

屌你老母，啲錢益基金佬有乜效益

就算只係買iPad 都一樣益到零售業啦

啲錢點用關你撚事，派你就派啦

Gay Cook:
Fuck you asshole HK Gov give money to people NOW!!!!!! My iPhone X is dying !!!!!!!!

刺激本地消費唔好咩

買iPad冇效益？？？

咁呢十年咪至少幾百萬人做左冇效益既野？？？？

Ipad可以大大增加學習效率
從知識回報考慮係好好既投資

派啦
屌

咁唔派又有乜經濟效益?
6000 X 700萬 = 420億.
420億,你拎320億去益大陸公司褲袋既經濟效益?

的確係無咩效益，但你又唔善用筆錢放落醫療教育，淨係起哂大白象工程。我覺得我買部ipad個效益仲大過個高鐵。

派錢用黎買ipad都唔撚啱？

你話之我地

政府啲賤人落地獄啦仆街

記唔記得當年點派錢呀，點拎出黎買ipad呀
又9up

就算買ipad或tab2又有乜問題？
起碼都係叫消費幫襯零售業

上次畀你班狗官呃咗唔派
今次知你班狗官實又再出口術

講經濟效益
即係唔係派糖氹下 d 市民

其實你明唔明啲有錢人諗乜 就係唔想窮人讀書環境好啲 同到有錢人仔女競爭啊

刺激消費市道唔好咩
係咪一定要拎去炒股炒樓先得呀
我攞晒去買旗痴到成身都係你都吹唔漲啦

或者好離地咁諗與其俾你地買ipad咁cheap
不如用錢係宏大既計劃

即係好多人都買唔起ipad

一個拎去洗又話通脹
一個拎去洗話本港經濟增長效益不大

咁不如拎哂去每間中小企派十皮囉, 咁最有效益啦

仲話讀經濟？讀屎片？唔識凱因斯？

準備食魚蛋

6000 蚊 我喺台灣買左架單車

唔撚益鳩腥港, 吹呀

你洗我d錢黎投資房地產,買基金 好得人好多...

派錢就緊係用黎消費,唔通儲起佢咩

在未被邊緣化前做大做強

點用先有效益？

起高鐵lor

其實好矛盾，如果讀過高中經濟都會知道派錢只會令d野貴左。

但我又諗，其實又唔會每樣野都貴，低收入人士或又未去到綜援人士嘅人真係可以因為收多左錢，幫佢地買到日常生活野。

我自己就會覺得綜援出雙糧係冇咩用，本身都唔多，多左嘅只會好快咁用曬佢。

提子味品客

啲錢喺晒呢個濕鳩政府度，一樣冇撚用! 屌你老母

佢又無講錯嘅
政策應該係長遠多過短期增長

喂你唔係奉佛利民踩凱因斯㗎咩

明明係IPHONE

iPad起碼實用啦
唔通我拎6000蚊嚟起膠鐵就會增長咩

咁用黎買馬又得唔得？

香港政府講長遠政策 幾百億起膠鐵,港豬澳,三跑就冇問題
派錢俾香港人就依樣嗰樣

我諗你有讀過但唔合格

持續上升先叫通脹

我地用淘寶炒紅籌，派左先講

要買iPad果D一早買咗啦
你當依家仲係2011年呀

刺激零售業都經濟增長不大，佢個腦坐住咗啦屌

政府唔係唔用
係幫大家一車車錢咁送去中国
朝貢

好似淨係一樣都成千億，唔知幾多個幾百億啦

on9 係政府角度 派錢嘅目的根本就係想刺激經濟。咪同澳門比， 人哋用嚟維穩， 要還富於民就退稅， 根本好多人都冇資格攞嗰6000

呢陳明白嘅，因為係經濟學嘅定義，先多謝指教。

但實際上，住左咁耐就會發現香港加左價基本上唔會跌，咁做會比左借口d人加價，當然只係個人感受

屌你老母
一係派一係退稅
你話撚知我哋點用啲錢啫
唔派唔退稅
唔通留畀政府起多條港珠澳大橋咩
新年流流走出嚟畀人屌

點樣用啲錢關你閪事咩

我拎黎買部ipad掉爛佢都好過起高鐵，吹咩？

澳門年年派又唔見佢收皮？根本唔想益窮人，晒鳩氣離撚晒地

我點用關佢撚事

我真係屌你老母
一係就set返18歲以上先有得拎
依加set窮學生有2000

似乎

唔肯定就唔好9up，出咁高人工請你返黎玩?

買ipad都屌，攞去叫雞都唔撚關你事喇

除非你起醫院 如果唔係就同我食屎

起碼派比全部人我地洗得開心
之後交税都冇咁多怨言啦
而家又交税又冇錢派
咁香港既經濟增長關我叉事呀

仆街啦屌你

呢穫真係要撐你，雖然你係5毛

好心開口埋口講退稅班人，諗清楚先理由同香港政府因素先再講啦

做咩都冇實質效益嫁啦，香港人淨係識一買一賣
有本事咪fing哂d錢落基建咯，又驚比人屌

我地買部ipad可能仲未壞
你地起條港豬橋到而家都仲未有撚得用仲要不斷拎多幾多千億去起

上次老燒先講
月入四萬以下交既稅先16億

攞啲錢搞下科研 發展下其他產業其實仲好
剩係得金融業遲早死

你唔派 咪又係攞黎起橋 起高鐵跑道
一樣益唔到我
咁多錢 情願用晒佢 等你仲有冇咁多錢起野

大把人無用

老實講起嗰咋嘢使唔使要洗咁多錢啊

派比班廢柴就有份

唔作大條數，邊有得濕吓腳

屌你老味
承我上一個reply
而家香港政府就係唔想益你地班人呀嘛

盲都睇到政府最關顧啲新移民，低收入，基層

因為政府覺得佢地根正苗紅過你丫嘛

你講按貢獻還富於民，OK.
政府都同你講，佢睇得順眼咩人就派咩人
因為呢班人97後出世，由中國人直接調教番
一句話就是放棄你地成代人

而家政府賺咁撚多盈餘，
你唔屈到佢全民個個派，
你反而叫佢按資格貢獻分派，佢真係彩你都on9

岩岩上網搵 最新數字為：
三跑 1415億
大橋 1200億
高鐵 203億

唔係真接過落銀行到咩？

高鐵係加左203億 至853億

係政府角度 派錢嘅目的根本就係想刺激經濟

連政府諗咩都誤判晒
擺明係控制資源，傾斜比佢覺得值得投資既階層身上

你會唔會話政府高地價係刺激地產市道呀？
擺明係政策向地產商傾斜啦, on999

成撚日都人講退稅，你又講
執撚完人口水尾未？

唔講以為係啲咩劃時代嘅建設

要咁柒多錢

佢老母 關佢撚事

唔派都得 一係你向有錢佬收多d 稅

咁條膠鐵又有幾多經濟效益？

益美國佬都唔撚益呢個病態又奶共嘅社會 吹啊？ 洗多$1都覺得浪費

岩呀

班蟲國人咪一樣買外國貨

免稅囉最公平

一樣資金外流㗎啦

咪撚攞經濟效益要脅港人

年薪400000以下既人交稅只佔薪俸稅3%

好心政府就咪撚收呢少少稅

一來班友唔會有咁大怨氣,2來班友冇得用我有交稅所以大撚哂

所以港共政府真係毫無政治同管治智慧

煙酒珠寶首飾免稅

你試下派六千萬比我睇下我買ipad定買車買樓

根本香港好多法例都不合時宜要改

冇撚話要加23條，咪撚入位

你就真係無智慧啦傻仔

收唔收佢都係理撚得你
點解唔收?

6000蚊唔買嘢唔通好似你啲笨柒政府咁收收埋埋唔用就最撚有用呀
錢唔用嚟買嘢咁攞嚟做乜 本末倒置

一條19 supply demand公式就諗住解釋個現象你懵左？

咁係咪每人扣六千蚊個物價就識跌？
定係你覺得派完六千個物價通漲會抵消哂有突？係既話一開波扣市民每人六千咁整個通縮出黎咪慳番既數多過6000咪得囉

呢個世界有行為經濟學，好多實驗結果同中學教科書經濟理論預計既完全調轉。咪拎住中學d 19公式講廢話。中學岩既話就唔會有arbitrage ,唔會有經濟泡沫, 因為中學教個個都rational and have all information

放係庫房又有咩效益 屌無老母任志剛

政府年年都收完，75% deduction 上限20000架啦

意在收左錢抽左水先，再鬆番比你
唔係咩叫強勢政府管治

跟本個政府就罰緊d on99打份牛工嘅人
唔好話咩無交稅就無資格拎$6000
係香港生活得嘅點都要交間接地產稅
交果幾皮野稅對政府來講算得係咩錢

屌，有堆更加無資格嘅綜援撚叔年年都雙糧

利申，如果退稅我點都多過派$6000
但我都係支持派錢

咁又係你地班垃圾港豬惡得出咩樣

果然唔可以用正常邏輯諗香港,要試下用支那邏輯

呢啲咪共狗趕盡殺絕既手法囉

同長輩講佢地會唔撚明

覺得明刀明槍先係趕盡殺盡，而家有飯食有瓦遮頭已經算好好

姐係唔派6千蚊好多人連IPAD都冇錢買

哂9氣啦，比你講嘅啱撚哂又點， 你唔係唔知最尾啲錢都係送上去，香港？中共提款機嚟㗎咋

究竟正確使用方法係點?

咪篤爆任志剛啦

我理撚得經濟點，
最重要市民買到野開心就得啦，
唔派又唔會保證經濟會變好

言下之義
iPad 係垃圾機

派俾市民買iPad改善生活質素有咩問題？屌你老味

已經冇point到咁

經濟學 效用最大化

市民需要d咩 想點消費係人地既事
我鍾意捐左佢又得 關你撚事

班友就快會鳩up到 歷史成本都當機會成本咁 水班香港人

點解要拎我買ipad既錢比你進貢中央？